\documentclass[a4paper,11pt,xcolor=dvipsnames]{scrartcl}


% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% packages
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\usepackage[explicit]{titlesec}
%
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%
\usepackage{tikzsymbols}
\usepackage{tabularx,colortbl}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{upquote}
\usepackage{url}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{synttree}
\usepackage{enumerate}



% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% Layout
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\newcommand{\titel}[1]{\section*{Funktionale Programmierung \hfill Praktikum #1}\hrule\vspace{1cm}}


\setcounter{section}{1}
\titleformat{\subsubsection}{\bfseries\sffamily}{}{0em}{#1\ \thesection}
\newcommand{\aufgabe}{\subsubsection{Aufgabe}\stepcounter{section}}
\pagestyle{empty}


% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% Listings
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 


\lstdefinelanguage{FSharp}%
{morekeywords={let, new, match, with, rec, open, module, namespace, type, of, member, % 
		and, for, while, true, false, in, do, begin, end, fun, function, return, yield, try, %
		mutable, if, then, else, cloud, async, static, use, abstract, interface, inherit, finally },
	otherkeywords={ let!, return!, do!, yield!, use!, var, from, select, where, order, by },
	keywordstyle=\color{bluekeywords},
	sensitive=true,
	basicstyle=\ttfamily,
	breaklines=true,
	xleftmargin=\parindent,
	aboveskip=\bigskipamount,
	tabsize=3,
	morecomment=[l][\color{Green}]{///},
	morecomment=[l][\color{Green}]{//},
	%morecomment=[s][\color{greencomments}]{{(*}{*)}},
	morestring=[b]",
	showstringspaces=false,
	literate={`}{\`}1,
	stringstyle=\color{RedOrange},
}
\definecolor{codeBack}{rgb}{0.9,0.88,0.75}
\definecolor{fsiBack}{rgb}{.6,.6,.6}
\lstset{backgroundcolor=\color{codeBack}}



% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% Zeichendefinitionen
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %

\newcommand{\rs}{\upharpoonright}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}




\begin{document}
\titel{1}



\subsection*{Lernziele}
\begin{itemize}
\item Arbeiten im ``Read Evaluate Print Loop (REPL)''
\item Einfache Funktionsdefinitionen und Funktionen höherer Ordnung.
\end{itemize}



\aufgabe
Implementieren Sie folgende Funktionen (inklusive der passenden Typsignaturen):
\begin{enumerate}[(a)]
\item $square(n) = n^2$
\item $exp(n)=3^n$
\item $makePalindrome(w) = ww^{-1}$
\item $sum(f,m,n)=\sum_{i=m}^nf(i)$\label{d}
\end{enumerate}
\begin{lstlisting}

\end{lstlisting}


\aufgabe
Verwenden Sie $sum$ und $square$ um die Funktion $sumSq(m,n)=\Sigma_{i=m}^ni^2$ zu 
implementieren.




\aufgabe
Implementieren Sie eine naive (keine Optimierungen) Suchfunktion \texttt{substring} vom 
Typ \texttt{String -> String -> Bool}, die entscheidet ob das erste Agrument ein 
Teilstring des zweiten Argumentes ist. 


\aufgabe
	\begin{enumerate}[(a)]
		\item Implementieren Sie eine Funktion \texttt{parens} vom Typ \texttt{String -> 
		String}, die in einem gegebenen String alle Vorkomnisse von \texttt{a} durch 
		\texttt{<a>} ersetzt.
		\item Implementieren Sie eine Funktion \texttt{parens2} vom Typ \texttt{String -> 
		String}, die in einem gegebenen String alle Substrings \texttt{abc} durch 
		\texttt{<abc>} ersetzt.
	\end{enumerate}

\end{document}